---
sidebar_position: 3
---

<script setup>
import CombatValue from './character-combat-power.vue'
</script>

# 角色面板

:::details 私货
和平门装备 17套16 1.14e psp数值对应表

| 类型 | 战力提升 |
| ---- | -------- |
| 1%基础爆 | 1.99w |
| 1%条件爆 | 1.82w |
| 10攻击 | 1.98w |
| 0.1%总攻 | 3.14w |
:::

## TLDR: 我就要TM水战力

- 不考虑攻速时，战力大致正比于对0抗无类型怪物输出
- 条件爆战力约为基础爆0.9倍(单修)
- 令0%攻速时战力为1，则x%攻速时战力为1+0.1x%(x可以为负)，100%攻速时达到上限1.1

:::details 词条提升计算器
<CombatValue />
条件爆和基础爆的提升目前不具备参考价值
:::

## 移动速度/移动速度%

$$
实际移速 = 基本移速 \times (1 + 移动速度\%) + 移动速度
$$

- 基本移速：步行250，奔跑650
- 移动速度%遵循衰减公式，移动速度直接相加，两者均可直接获取

移速虽然不计入面板战力，但能让角色更快地跑机制、躲攻击、绕背，对生存和输出都有实打实的提升
- 常见卡移速副本：路西法、约得（旧门）、夜迷宫、火焰的悲剧

堆叠移速时，PNA第五栏和饰品重铸一般优于被动

[来源: namu wiki](https://namu.wiki/w/%ED%81%B4%EB%A1%9C%EC%A0%80%EC%8A%A4/%EC%8B%9C%EC%8A%A4%ED%85%9C#s-3.2.5)

## 超能力凝聚速度%

- 仅适用于命中和受击回复的超能力量
- 词条直接相加，无堆叠上限

0%凝聚速度时超能力恢复量：

- 受击恢复的超能力量百分比等于损失血量百分比
  - 损失10%血量就恢复10%超能力
- 命中时超能力回复量较少，作者未能准确验证，以下为一种拟合模型：
  - 回复量仅与命中次数有关
  - 每次触发恢复0.7%超能力
  - 触发存在约0.3s的CD

## 攻击速度

分为详细信息里的百分比攻速和直接显示在面板上的攻速。

百分比攻速由装备、饰品和PNA等系统提供词条，遵循衰减公式进行叠加；面板攻速由百分比攻速根据以下公式获得：

$$面板攻速 = 1 + \frac {百分比攻速} {100\% + 百分比攻速}$$

除了词条，武器上也有形如(1+x%)的攻击速度标识，如龙团双剑的攻速0.8标识，表示他提供一个$-20\%$的速度词条。  

- 注意：仅保证团本武器遵循该标识规律
- 可以作为基础百分比攻速去叠加其它词条，也可以理解成武器额外提供一个`x%攻击速度`词条。  
- 由于攻速词条遵循衰减公式构成交换群，这两种理解方式是等价的。

:::details 测试数据
**面板**

| 武器 | 攻速标识 | 攻速词条 | 百分比攻速 |
| ---- | -------- | -------- | ---------- |
| 火橙锤 | 1.0      | -10%     | 51.40%    |
| 兽橙剑 | 1.1      | +4%      | 61.82%    |

**代码与结果**

``` python
>>> def unpack(x,y):
...     return 1-(1-x)/(1-y)
...
>>> unpack(0.76,0.2) # 验证函数正确性
0.7
>>> unpack(0.6182,0.04) # 剔除兽橙剑词条（含下一步）
0.6022916666666667
>>> unpack(0.6023,0.1)
0.5581111111111111
>>> unpack(0.5140,-0.1) # 剔除火橙锤词条
0.5581818181818182
```
:::

即使开始黑技能，更高的攻速也能减少技能施法时间，提高生存能力和爆发力（->（背击覆盖律）-> dps），并非一无是处；但黑技能时没有抗打断能力，同时有些副本要求长时间滞空输出，具体数值看个人偏好。

攻速的差距可以靠技术缓和，因此一般低战角色攻速优先级相对较低；大部分人的站街速度在1.35到1.42之间，可根据上文的逻辑计算自己最适合的点。


## 攻击力

$$
面板攻击力 = \sum 最终攻击力 + \sum 基础攻击力 \times (1+\sum 总攻击力\%)
$$

已知属于最终攻击力的仅有J的天赋和武器白值，通常不到面板攻击力的10%，因此面板攻击力近似于拥有两个乘区

- $1+\sum 总物理攻击力\%$，新门17套16全S重铸刚好400%，是现在这个游戏稀释最少的乘区
  - 作为参考，稀释第二少的增伤区在0星类型宠时一般接近1000%
- $\sum 基础物理攻击力$
  - 因为很多进图触发的`其它物理攻击力`buff(火接etc.)，其对输出的提升效果低于对战力的效果 ~~是注水重要手段~~

总物理攻击力%主要有以下几个堆叠点：

- 装备效果和装备套装效果（最廉价且慷慨的）
- PNA攻击机制（$6\times 2.5\%$)
- 核心和模块强化（单修核心一级2%，模块一级0.5%）
- 触发器、护盾和饰品重铸，从SS到B:
  | 类型 | SS | S | A | B |
  | ---- | -- | - | - | - |
  | 触发器 | 5% | 3% | 2.5% | 2% |
  | 护盾 | 3.5% | 3% | 2.5% | 2% |
  | 武器/手套(时装) | 7% | 5% | 3% | 2% |
  | 组合时装 | 5% | 3% | 2.5% | 2% |
- 角色五转被动（5%左右，双修略低）

注意，武器的重铸词条只有`追加攻击力%`，和`总物理攻击力%`不是一类词条。

武器的`追加攻击力%`词条属于`其他物理攻击力`接受总攻加成，其提供的攻击力数值为$武器白板值\times 追加攻击力\%$。

白板值和白值的区别见本篇前置概念，对武器也可直接理解为100%品质的白值的0.7倍。

[测试数据](https://www.bilibili.com/video/BV1LgsJeNE8D)

## 防御力

面板模型类比攻击力，伤害减免计算详见[伤害组成#防御区](./damage#防御区)

### 对**型伤害增加

技能技核增外少有的不衰减增伤，增伤区重要补充手段。

来源：
- 吉达玩偶
- 类型宠
- 突变PNA
  - 1到19级每级提供13%，20级额外提供10%，20级后每级提供1%

## 追加道具掉落

目前用处不大，机制有待钻研

:::details 网上的一些看法
https://tieba.baidu.com/p/5147690796

$$最终掉落率=目标物品原有掉落率\times (1+追加道具掉落率)$$

副本预设好了掉落物品，每个物品有一个掉落概率。
假设刷9村AB会掉落0～3个次元核心，那么每个次元核心有单独的掉落率，设该掉落率为40%，追加掉落率为200%，那么单个次元核心的掉落率就为120%，相当于必定掉落。

[魔剂喵](https://www.bilibili.com/read/cv447785): 追加物品掉落公式不适用于稀有物品

上面的proposal还有一个问题是不能解释互斥掉落，比如寻宝活动中不可能五等奖和四等奖令牌一起掉落。
:::
